![img-proj-cont-1](imgs/projeto_alvo.png?raw=true)

Em sua etapa mais atual, de 2015 em diante, o projeto Governança Metropolitana no Brasil concentrou seus esforços em compreender os principais desafios trazidos pelo Estatuto das Metrópoles (EM) às Regiões Metropolitanas brasileiras. Desde o início do ano de 2016, o projeto vem organizando Oficinas e atividades, conjuntamente com as instituições metropolitanas parceiras, técnicos e pesquisadores da área, com o objetivo de discutir e clarificar os pontos suscitados pela normativa: tanto das questões referentes aos arranjos de governança, quanto às questões relacionadas à elaboração dos Planos de Desenvolvimento Urbano Integrado (PDUI) e o financiamento metropolitano. Toda essa movimentação segue gerando importantes parcerias e produtos, disponibilizados através desta Plataforma, que objetivam sistematizar a trajetória de construção e adequação das estruturas de governança e gestão das RMs brasileiras, conformando um arcabouço completo de suas experiências, de fundamental importância para avaliações e proposições transformadoras. Desde sua fundação, o projeto realiza o monitoramento do processo de “metropolização institucional” ocorrido intensamente após a promulgação da Constituição Federal de 1988, que delegou aos estados o poder de criação de RMs por meio de Leis Complementares. Este monitoramento consiste no levantamento dos aspectos demográficos, econômicos e sociais das RMs, além de levantar hipóteses sobre as razões pelas quais os estados vêm formalizando esses espaços metropolitanos, estas informações podem ser consultadas acessando o arquivo disponível na Biblioteca da Plataforma da Governança Metropolitana no Brasil. 